<resources>
    <string name="app_name">MuseumApp</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="about">О музее</string>
    <string name="exhibition">Выставки</string>
    <string name="scanner">Сканер</string>
    <string name="gallery">Галерея</string>
    <string name="news">Новости</string>
    <string name="tickets">Билеты</string>
    <string name="plan">План залов</string>

    <string name="about_text">КЫРГЫЗСКИЙ НАЦИОНАЛЬНЫЙ МУЗЕЙ ИЗОБРАЗИТЕЛЬНЫХ ИСКУССТВ имени ГАПАРА АЙТИЕВА является главной художественной сокровищницей Кыргызстана. Картинная галерея, позднее переименованная в Киргизский государственный музей изобразительных искусств, была открыта 1 января 1935 года.
        \n\nОсновой музейной коллекции стали 72 произведений русских художников, поступившие из Государственной Третьяковской галереи и Наркомпроса РСФСР, лично отобранные основателем музея, основоположником киргизской живописи С. А. Чуйковым. Начиная с первой Республиканской выставки 1934 года, фонды музея систематически пополняются работами художников Кыргызстана.
        \n\nНа сегодняшний день музейное собрание насчитывает около 18 тысяч единиц хранения. Структурное деление коллекции ведется по видам изобразительного искусства – фонды живописи (около 4 тыс. экспонатов), графики (около 9600), скульптуры (около 1 тыс.), декоративно-прикладного искусства (более 3 тыс.).
        \n\nРусская живопись XVIII-XX веков представлена в КНМИИ таким образом, что может служить иллюстрацией истории изобразительного искусства России по всем ее хронологическим этапам и стилистическим направлениям.
        \n\nГлавным и наиболее полным разделом музейной коллекции являются фонды кыргызского изобразительного и декоративно-прикладного искусства.
        \n\nЖемчужиной музейного собрания является коллекция кыргызского декоративно-прикладного творчества. Она показывает все многообразие видов, все наиболее характерное и значительное: вышивка, изделия из войлока, резьба по дереву, узорное ткачество, тиснение по коже, ювелирные украшения.
        \n\nКыргызское народное искусство сложилось на основе многовековых традиций, в нем отразились эстетические нормы и критерии, в нем находила свое творческое выражение любовь народа к прекрасному.
        \n\nМузейное собрание произведений художников Кыргызстана позволяет судить о развитии культуры, о формировании национальной школы, оно охватывает все этапы развития профессионального изобразительного искусства.
        \n\nЗолотой фонд музея – это произведения классиков кыргызского изобразительного искусства С. Чуйкова, Г. Айтиева, С. Акылбекова, А. Игнатьева, Л. Ильиной, А. Михалева, Л. Месароша, О. Мануйловой, Т. Садыкова, Д. Уметова, Т. Герцена, Б. Джумабаева, А. Асранкулова, С. Айтиева, художников разных поколений, разных художественных стилей, направлений.</string>
    <string name="ticket_text">Музей открыт для посетителей ежедневно\n c 10–00 до 18-00 без перерыва.\nКасса закрывается в 16-30.\nПонедельник - Выходной день</string>


    <string name="menu_zoom">Zoom</string>
    <string name="menu_pan">Pan</string>
    <string name="menu_reset">Reset</string>

</resources>
